[JS6793] HKU BBA(IS)/BEng(CS)討論區

有問必答

究竟揀Fin tech , AI定呢科好
新開個d好似吸引d 呢科好似好毒咁

無女

嗰堆新嘅文理學士出到去見工
HR都唔知你讀咩

四五年都無女 點出pool

年年都無仔, 點出pool

搞基

To be honest, 三科讀既野相差甚遠wo

Fin tech側重於網絡金融交易既應用
例如學computing, finance, policies同regulations

Applied AI側重於將AI運用喺唔同既範疇
學一d關於computer science, geography, mathematics, psychology, statistics, and urban studies既知識

但係因為佢地係interdisciplinary programme，所以唔會學得太專同太深入。

而BBA(IS)/BEng(CS)就係一個Double Degree Programme
佢既syllabus混合左Business 同IT既courses
令畢業生係未來工作有更多元化既出路
所以一d business firms 如 Big Four, Investment bank，仲有IT firms 如 IBM, Microsoft, Google都有聘請我地既畢業生
當然，仲有自己創業依個option

更詳細既資料可以上番HKU既網站睇，最後揀科記得揀最適合自己個科，祝大家選科順利

師姐想唔想結識下小弟

不了

見你話自己係清泉我先上連登望下

不如我入嚟 一齊搞基

睇唔到你啊

喺咪一定會學programming

Python一定會,其他例如java/web就系elective

BBA IS grad 答你
如果當年有fintech 我一定會揀 fintech

望過course syllabus, 基本上無左iimt既拉 grade course, 無左double major 同埋無左fbe做home faculty 但係disciplinary elective係吸引既

我自己覺得
如果Fintech 嗰堆Electives 係真係教書而唔係吹水
係貼近banking 要嘅野多啲

個人都覺得如果有心入bank既話fintech適合d,但係頭幾年run既時候d course schedule橫跨art+science+business肯定撞,到時就算course syllabus有寫但係要上core course既話根本上唔到elective
ai/cybersecurity全部prereq都無寫出黎, eligible同埋feasible係兩回事

係有少少白老鼠心態
不過如果撞course 情況唔太嚴重係一個幾好嘅programme, 一定好過risk man 先
Abhishek 走埋又少一個原因揀IS

Abhishek

fbe+cs都係年年傾先勉強coordinate到, 全新programme加無past experience覺得撞course/漏prereq情況會好嚴重

好耐無見啦
今日有無笑話呀

輕輕一推